中美貿易戰 美國大豆世界第一 難尋替代

中美貿易戰美國大豆世界第一難尋替代

中國每年所需的大豆很大一部分要從美國進口。中美貿易戰爆發後，北京希望用俄羅斯的大豆替代。但是俄羅斯專家分析說，這一做法不現實，俄羅斯無法取代美國，拒絕進口美國大豆是“搬起石頭砸自己的腳” 。貿易戰後首批美國大豆進口關稅由中國進口商買單。

據自由亞洲報道，中美貿易戰9月24日繼續升級，美國正式對兩千億美元中國產品課以重稅，北京則對六百億美元美國產品加稅反擊。在中美貿易戰中，停止進口美國大豆被認為是北京手中的王牌之一。

中國每年從美國進口大豆三千多萬噸，幾乎佔美國大豆年產量的三分之二。北京希望能夠對大豆加征關稅能重創特朗普選舉“票倉”，而大豆缺口可以從俄羅斯等國進口，有錢不怕買不到。

但有俄羅斯專家評論說，希望用俄羅斯大豆替代美國大豆的想法不現實。俄羅斯天然氣工業銀行經濟預測分析專家達麗婭•斯尼特科女士評論說，雖然盧布的貶值會使俄方的價格具有競爭力，但是還有其它的阻礙因素。

首先，俄羅斯境內以及俄羅斯與中國之間欠缺完善的聯運體系，而且俄境內運輸的成本高昂。

俄羅斯遠東阿穆爾州農業部部長納塔麗婭•秋什尼科娃女士也對此問題評論說，俄羅斯方面也想向中國出口大豆，但困難重重。她表示：“對於我們來說，唯一妨礙我們向中國出口大豆的就是運輸問題，向中國的運輸路線不是全年都通暢。”

俄羅斯專家分析說，俄大豆的出口量也遠遠無法滿足中國拒絕美國大豆後的缺口。中國目前每年大豆的需求量超過一億噸，其中約三千萬噸依賴美國進口。而目前俄對華大豆出口十分有限。

俄羅斯阿穆爾州新聞網報道透露，阿穆爾州去年對華出口大豆23.8萬噸，而俄羅斯對華出口大豆總量僅約為60萬噸，連從美國進口大豆的三千多萬噸的零頭都不夠。

報道說，北京正尋求在俄羅斯租賃土地種植大豆，但也面臨諸多問題，其中包括充斥俄羅斯社會的反華浪潮和中國威脅論。向中國人大量租賃遠東和西伯利亞土地的問題經常遭到當地俄羅斯民眾的集會抗議，來俄羅斯種地的中國人非常不受歡迎，俄羅斯人擔心中國人正在“佔領”俄羅斯土地。

此外，俄阿穆爾州農業部部長還透露，俄方不希望只對華出口大豆原材料，而希望出口附加值更高的豆油等加工後產品。但由於技術和資金問題，該領域發展緩慢。

由於大豆全球產量的百分之六十來自美國和巴西，停止進口美國大豆的北京開始急劇增加從巴西進口大豆的訂單，但巴西在嘗到甜頭後上調了出口到中國的大豆價格。

相關數據顯示，3月中國的大豆進口單價為420美元/噸，而巴西價格為430美元/噸。進入4月後，巴西的大豆報價已擡至467美元/噸，而美國大豆僅為435美元/噸。無奈之下，一些中國大豆貿易商又不得不重新開始進口美國大豆。

據報道認為，在新一輪中美貿易戰升級之後，中國對大豆的巨量需求與停止進口美國大豆後又找不到替代的局面，使北京陷入了兩難。原本希望能夠通過大豆痛擊華盛頓的北京，可謂“搬起石頭砸自己的腳”。

共產黨班小學雞真係柒撚到仆街

突然諗到，如果23條通過，依d文章會唔會消失
不想被人矇着雙眼睇唔到真實

巴西豆農真係多謝你班傻仔呀

中_ _ _ _ _ _ _